\begin{aufgabe}{Scheinbar unmögliche Programme}
\begin{enumerate}
\item Sei~$\BB = \{0,1\}$. Zeige: $\not\realizes \forall f\?\BB^\NN\_ (\exists n\?\NN\_ f(n) = 1)
\vee (\forall n\?\NN\_ f(n) = 0)$.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Zeige, dass aus dieser Formel intuitionistisch
die bekanntermaßen nicht realisierte Formel "`jede Turingmaschine hält
oder hält nicht"' folgt. Verwende sowas wie "`$M$ hat nach~$n$ Schritten
bereits gehalten"'.\par}
\item Wie kann man die Menge~$\overline{\NN}$ der
schwach monoton steigenden Funktionen~$\NN \to \BB$ als Vervollständigung
von~$\NN$ ansehen? Zeige, dass~$\overline{\NN}$ ein Retrakt
von~$\NN^\NN$ ist.
\item Zeige unter Annahme von MP: $\realizes \forall f\?\BB^{\overline{\NN}}\_
(\exists n\?\overline{\NN}\_ f(n) = 1) \vee (\forall n\?\overline{\NN}\_ f(n) = 0)$.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Zeige zunächst: $\realizes \forall
f\?\BB^{\overline{\NN}}\_ \exists N \? \NN\_ \forall \beta \? \overline{\NN}\_
(\forall m < N\_ \beta(m) = 0) \Rightarrow f(\beta) = f(0^\infty)$. Das folgt
aus Aufgabe~\ref{aufg:stetigkeit}(b) und der Tatsache, dass~$\overline{\NN}$ ein
Retrakt von~$\NN^\NN$ ist. Mit~"`$0^\infty$"' ist die Nullfunktion
gemeint.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
